\chapter{ОХОРОНА ПРАЦІ} 
Охорона праці - це система правових, соціально-економічних, організаційно-технічних, санітарно-гігієнічних і лікувально-профілактичних заходів та засобів, спрямованих на збереження життя, здоров'я і працездатності людини у процесі трудової діяльності \cite{safe1}.

Закон України «Про охорону праці» визначає основні положення щодо реалізації конституційного права працівників на охорону їх життя і здоров'я у процесі трудової діяльності, на належні, безпечні і здорові умови праці, регулює за участю відповідних органів державної влади відносини між роботодавцем і працівником з питань безпеки, гігієни праці та виробничого середовища і встановлює єдиний порядок організації охорони праці в Україні. Законодавство про охорону праці складається з цього Закону, Кодексу законів про працю України, Закону України "Про загальнообов'язкове державне соціальне страхування від нещасного випадку на виробництві та професійного захворювання, які спричинили втрату працездатності" та прийнятих відповідно до них нормативно-правових актів.

У даному розділі розглянуто питання охорони праці майбутніх користувачів розробленого програмного забезпечення, що регулюється Наказом «Про затвердження Правил охорони праці під час експлуатації електронно-обчислювальних машин» \cite{safe10}.
\input{room_analysis}
\input{chinnik_analysis}
\input{instruction}
\input{summary}